# Transcript of Pepper&Carrot Episode 06 [nl]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Title|1|False|Aflevering 6: De toverdrankwedstrijd

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Verdorie, ik ben weer in slaap gevallen met het raam open …
Pepper|2|True|Het is hier zo koud …
Pepper|3|False|… en waarom zie ik opeens Komona door het raam?
Pepper|5|False|De toverdrank-wedstrijd!
Pepper|6|True|Ik moet per ongeluk in slaap gevallen zijn!
Pepper|9|True|Maar?
Pepper|10|False|Waar ben ik?
Bird|12|False|a k?|nowhitespace
Bird|11|True|K w a|nowhitespace
Pepper|7|False|*
Note|8|False|* Zie aflevering 4: Een geniaal moment
Pepper|4|False|KOMONA!

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|!!!
Pepper|2|False|Carrot! Je hebt eraan gedacht me naar de wedstrijd te brengen! Wat lief!
Pepper|3|False|Fan-tas-tisch!
Pepper|4|True|Je hebt zelfs mijn kleren en mijn hoed meegenomen, en een toverdrank.
Pepper|5|False|Eens kijken welke drank dat is …

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Mayor of Komona|3|False|Als de burgemeester van Komona, verklaar ik de wedstrijd voor geopend!
Mayor of Komona|4|False|Ik voel me vereerd om maar liefst vier heksen te mogen verwelkomen voor deze eerste editie.
Mayor of Komona|5|False|Geef alstublieft een gigantisch applaus voor:
Writing|2|False|Toverdrankwedstrijd van Komona
Pepper|1|False|WAT?!!

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Audience|29|False|Klap
Mayor of Komona|1|True|Ze komt helemaal vanuit de Technologistische Unie … Mag ik u voorstellen: de beeldschone en ingenieuze
Mayor of Komona|3|True|Niet te vergeten onze eigen Komonaanse deelneemster,
Mayor of Komona|5|True|Uit de landen van de ondergaande manen, is hier onze derde kandidate:
Mayor of Komona|7|True|… en ten slotte onze laatste deelneemster, afkomstig uit het Eikhoornwoud,
Mayor of Komona|2|False|Koriander!
Mayor of Komona|4|False|Saffraan!
Mayor of Komona|6|False|Shichimi!
Mayor of Komona|8|False|Pepper!
Mayor of Komona|9|True|Laat de wedstrijd beginnen!
Mayor of Komona|10|False|De winnaar zal worden bepaald door de applausmeter!
Mayor of Komona|11|False|Als eerste is hier Korianders demonstratie.
Koriander|13|False|… u hoeft de dood niet meer te vrezen, vanwege …
Koriander|14|True|… mijn Drank der
Koriander|15|False|ZOMBIFICATIE!
Audience|16|True|Klap
Audience|17|True|Klap
Audience|18|True|Klap
Audience|19|True|Klap
Audience|20|True|Klap
Audience|21|True|Klap
Audience|22|True|Klap
Audience|23|True|Klap
Audience|24|True|Klap
Audience|25|True|Klap
Audience|26|True|Klap
Audience|27|True|Klap
Audience|28|True|Klap
Koriander|12|False|Dames en heren …

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Mayor of Komona|1|True|FANTASTISCH!
Audience|3|True|Klap
Audience|4|True|Klap
Audience|5|True|Klap
Audience|6|True|Klap
Audience|7|True|Klap
Audience|8|True|Klap
Audience|9|True|Klap
Audience|10|True|Klap
Audience|11|True|Klap
Audience|12|True|Klap
Audience|13|True|Klap
Audience|14|True|Klap
Audience|15|True|Klap
Audience|16|False|Klap
Saffraan|18|True|want hier is
Saffraan|17|True|Maar spaar toch uw applaus, mensen van Komona,
Saffraan|21|False|… ze jaloers zal maken!
Saffraan|22|True|En dit alles door de simpele aanbrenging van een enkel drupje van mijn …
Audience|24|True|Klap
Audience|25|True|Klap
Audience|26|True|Klap
Audience|27|True|Klap
Audience|28|True|Klap
Audience|29|True|Klap
Audience|30|True|Klap
Audience|31|True|Klap
Audience|32|True|klap
Audience|33|True|Klap
Audience|34|True|Klap
Audience|35|True|Klap
Audience|36|True|Klap
Audience|37|True|Klap
Audience|38|False|Klap
Mayor of Komona|40|False|Deze drank kan heel Komona rijk maken!
Mayor of Komona|39|True|Fantastisch! Ongelofelijk!
Audience|42|True|Klap
Audience|43|True|Klap
Audience|44|True|Klap
Audience|45|True|Klap
Audience|46|True|Klap
Audience|47|True|Klap
Audience|48|True|Klap
Audience|49|True|Klap
Audience|50|True|Klap
Audience|51|True|Klap
Audience|52|True|Klap
Audience|53|True|Klap
Audience|54|True|Klap
Audience|55|True|Klap
Audience|56|True|Klap
Audience|57|True|Klap
Audience|58|False|Klap
Mayor of Komona|2|False|Koriander verslaat eigenhandig de dood met deze mi-ra-cu-leuze drank!
Saffraan|20|True|De toverdrank waar u al zo lang naar op zoek bent: de drank die uw buren zal verbazen …
Mayor of Komona|41|False|Uw applaus geeft de doorslag … Koriander is reeds uitgeschakeld.
Saffraan|19|False|MIJN drank!
Saffraan|23|False|… Drank der OVERDAAD!

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Mayor of Komona|1|False|Deze demonstratie is vast moeilijk te verslaan voor Shichimi!
Shichimi|4|True|N e e!|nowhitespace
Shichimi|5|True|Dat gaat niet, het is te gevaarlijk.
Shichimi|6|False|SORRY!
Mayor of Komona|3|False|Kom op Shichimi, iedereen wacht op je!
Mayor of Komona|7|False|Dames en heren, het lijkt erop dat Shichimi zich terugtrekt.
Saffraan|8|False|Geef hier!
Saffraan|10|False|Het is toch al duidelijk dat ik ga winnen, wat jouw drankje ook moge doen …
Shichimi|11|False|!!!
Sound|12|False|B Z Z Z I IEE|nowhitespace
Shichimi|2|False|Ik … Ik wist niet dat we een demonstratie moesten geven …
Shichimi|14|True|Het is een drank voor
Saffraan|9|False|… en hou op met dat aanstellerige gedoe. Je verpest de show.
Shichimi|13|True|PAS OP!!!
Shichimi|15|False|ENORME MONSTERS!

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Bird|1|False|KRAKRA KRRR A AA AA A A AA|nowhitespace
Sound|2|False|BAM!
Pepper|4|True|Dus nu mag ik?
Pepper|3|True|… leuk!
Pepper|5|False|Ik hoop dat jullie mijn toverdrank kunnen waarderen …
Mayor of Komona|6|True|Ren, idioot!
Mayor of Komona|7|False|De wedstrijd is afgelopen! Red jezelf!

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Moet je zien …
Sound|7|False|K R AA K!|nowhitespace
Pepper|2|False|… zoals gebruikelijk vertrekt iedereen net als je aan de beurt bent.
Pepper|3|True|Ik weet nu tenminste wat ik met jouw “toverdrank" moet doen, Carrot …
Pepper|4|False|… hier alles weer in orde maken en terug naar huis gaan!
Pepper|6|False|Jij overmaatse l u x e - zombi e-kanarie!
Pepper|5|False|HÉ!
Pepper|8|False|Nog één drankje proberen?
Pepper|9|False|… liever niet, hè?

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Narrator|9|False|Aflevering 6: De toverdrankwedstrijd
Writing|5|False|50 000 Ko
Pepper|1|True|Ja, lees het etiket maar eens goed …
Pepper|2|False|Als je niet direct maakt dat je wegkomt, dan giet ik dit zonder twijfelen over je heen!
Mayor of Komona|3|True|Omdat ze onze stad uit een groot gevaar gered heeft,
Pepper|7|False|… ehm … Eigenlijk is het helemaal geen toverdrank … Het is een staaltje kattenpis, van een bezoek aan de dierenarts!
Pepper|8|False|… zal ik de demonstratie maar achterwege laten?
Narrator|10|False|EINDE
Mayor of Komona|4|False|reiken we de eerste plaats uit aan Pepper voor haar drank der … eh …?
Credits|11|False|Maart 2015 — Tekeningen en verhaal: David Revoy — Vertaling: Willem Sonke, met verbeteringen door Midgard
Pepper|6|True|… Haha! Tja …

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Credits|1|False|Pepper&Carrot is geheel vrij en open-bron door de hulp van mijn patrons. Voor deze aflevering bedank ik mijn 245 patrons:
Credits|4|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
Credits|3|False|Voor de volgende aflevering kun jij ook een patron van Pepper&Carrot worden:
Credits|7|False|Software: deze aflevering is voor 100% gemaakt met vrije software Krita op Linux Mint
Credits|6|False|Open-bron: alle bronbestanden met lagen en zetwerk zijn beschikbaar op de officiële site
Credits|5|False|Licentie: Creative Commons Naamsvermelding Aanpassen, delen, verkopen, enz. is toegestaan
Credits|2|False|Алексей ★ Глеб Бузало ★ 獨孤欣 & 獨弧悦 ★ Addison Lewis ★ A Distinguished Robot ★ Adrian Lord ★ Ahmad Ali ★ Aina Reich ★ Alandran ★ Alan Hardman ★ Albert Westra ★ Alcide ★ Alejandro Flores Prieto ★ Alex ★ Alexander Bülow Tomassen ★ Alexander Sopicki ★ Alexandra Jordan ★ Alex Lusco ★ Alex Silver ★ Alex Vandiver ★ Alfredo ★ Ali Poulton (Aunty Pol) ★ Allan Zieser ★ Andreas Rieger ★ Andrej Kwadrin ★ Andrew ★ Andrew Godfrey ★ Andrey Alekseenko ★ Angela K ★ Anna Orlova ★ Antan Karmola ★ Anthony Edlin ★ Antonio Mendoza ★ Ardash Crowfoot ★ Arjun Chennu ★ Arne Brix ★ Aslak Kjølås-Sæverud ★ Axel Bordelon ★ Axel Philipsenburg ★ Barbix ★ Ben Evans ★ Bernd ★ Betsy Luntao ★ Boonsak Watanavisit ★ Boris Fauret ★ Boudewijn Rempt ★ BoxBoy ★ Brett Smith ★ Brian Behnke ★ Brian Smith ★ Bryan Butler ★ Bui Dang Hai Trieu ★ Carlos Levischi ★ Charlotte Lacombe-bar ★ Chris Radcliff ★ Chris Sakkas ★ Christian Gruenwaldner ★ Christophe Carré ★ Christopher Bates ★ Clara Dexter ★ codl ★ Colby Driedger ★ Conway Scott Smith ★ Cuthbert Williams ★ Cyrille Largillier ★ Cyril Paciullo ★ Damien ★ Daniel ★ Daniel Björkman ★ Danny Grimm ★ David Tang ★ DiCola Jamn ★ Dmitry ★ Donald Hayward ★ Duke ★ Eitan Goldshtrom ★ Enrico Billich ★ Epsilon ★ Eric Schulz ★ Faolan Grady ★ Francois Schnell ★ Garret Patterson ★ Ginny Hendricks ★ GreenAngel5 ★ Grigory Petrov ★ Guillaume ★ Guillaume Ballue ★ Gustav Strömbom ★ Guy Davis ★ Happy Mimic ★ Helmar Suschka ★ Henning Döscher ★ Ilyas ★ Irina Rempt ★ Ivan Korotkov ★ James Frazier ★ Janusz ★ Jared Tritsch ★ JDB ★ Jean-Baptiste Hebbrecht ★ Jean-Gabriel LOQUET ★ Jeffrey Schneider ★ Jessey Wright ★ Jim ★ Jim Street ★ Jiska ★ Joachim Schiele ★ JoÃ£o Luiz Machado Junior ★ Joern Konopka ★ joe rutledge ★ Johanne Thomson ★ John ★ John Urquhart Ferguson ★ Jónatan Nilsson ★ Jonathan Leroy ★ Jonathan Ringstad ★ Jon Brake ★ Jorge Bernal ★ Joseph Bowman ★ Julien Duroure ★ Justus Kat ★ Kai-Ting (Danil) Ko ★ Kasper Hansen ★ Kate ★ Kathryn Wuerstl ★ Ken Mingyuan Xia ★ Kingsquee ★ Kroet ★ Levi Kornelsen ★ Liselle ★ Lorentz Grip ★ L S ★ Luc Stepniewski ★ Luke Hochrein ★ MacCoy ★ Magnus Kronnäs ★ Manuel ★ Marc & Rick ★ Marcus ★ Martin Owens ★ Mary Brownlee ★ Masked Admirer ★ Mathias Stærk ★ Mefflin Ross Bullis-bates ★ Michael ★ Michael Gill ★ Michael Pureka ★ Michelle Pereira Garcia ★ Mike Mosher ★ Miroslav ★ Muzyka Dmytro ★ Nataya Castillo ★ Nazhif ★ Nicholas DeLateur ★ Nicholas Terranova ★ Nicki Aya ★ Nicola Angel ★ Nicolae Berbece ★ Nicole Heersema ★ Nielas Sinclair ★ NinjaKnight Comics ★ Noble Hays ★ Noelia Calles Marcos ★ Nora Czaykowski ★ Nyx ★ Olivier Amrein ★ Olivier Brun ★ Omar Willey ★ Oscar Moreno ★ Öykü Su Gürler ★ Ozone S. ★ Pablo Lopez Soriano ★ Pat David ★ Patrick Gamblin ★ Paul ★ Pavel Semenov ★ Pet0r ★ Peter ★ Peter Moonen ★ Petr Vlašic ★ Philippe Jean Edward Bateman ★ Pierre Geier ★ Pierre Vuillemin ★ Pranab Shenoy ★ Pyves & Ran ★ Raghavendra Kamath ★ Rajul Gupta ★ Reorx Meng ★ Ret Samys ★ Rictic ★ RJ van der Weide ★ Roberto Zaghis ★ Roman ★ Rumiko Hoshino ★ Rustin Simons ★ Sally Bridgewater ★ Sami T ★ Samuel Mitson ★ Scott Petrovic ★ Sean Adams ★ Shadefalcon ★ ShadowMist ★ Shafak ★ Shawn Meyer ★ Simon Forster ★ Simon Isenberg ★ Sonny W. ★ Soriac ★ Stanislav Vodetskyi ★ Stephanie Cheshire ★ Stephen Bates ★ Stephen Smoogen ★ Steven Bennett ★ Stuart Dickson ★ Surt ★ TamaskanLEM ★ Tar8156 ★ Terry Hancock ★ TheFaico ★ Thomas Citharel ★ Thomas Courbon ★ Thomas Schwery ★ Tim Burbank ★ Tim J. ★ Tomas Hajek ★ Tom Demian ★ Tom Savage ★ Tracey Reuben ★ Travis Humble ★ Tree ★ Tyson Tan ★ Urm ★ Victoria ★ Victoria White ★ Vladislav Kurdyukov ★ Vlad Tomash ★ Westen Curry ★ Witt N. Vest ★ Xavier Claude ★ Yalyn Vinkindo ★ Yaroslav ★ Zeni Pong ★ Źmicier Kušnaroŭ
